\capitulo{Diagrama de componentes}

En la creación y desarrollo de un software siempre es importante mantener un
nivel de modularidad que pueda permitir reutilizar el código realizado. Mirar a
un sistema como un conjunto de componentes entrega esta modularidad, la idea es
dividir el software en diferentes partes independientes, las cuales prestan
ciertas funcionalidades individuales y que a su vez pueden comunicarse con otras
partes, dichas partes son llamadas componentes. Para este proyecto se ha hecho
un diagrama de componentes, que busca generar una perspectiva a nivel de
programación que se acerque a lo que se pretende desarrollar, se han incorporado
sistemas externos como componentes externos, con el objetivo de exponer cómo
algunos componentes propiamente tal del sistema se comunican con ellos. El nivel
de profundidad de los componentes establecidos no es tan elevado, debido a su
complejidad sólo se han generado los componentes más relevantes y que resume de
buena manera lo que debería tener el sistema, teniendo claro que cada uno de
estos componentes eventualmente poseerán subcomponentes.

A continuación se presenta el diagrama de componentes del proyecto.


\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=15cm, height=19cm]{modelos/imagenes/diagrama_componentes_vertical_I.png}
	\caption{Diagrama de componentes del sistema.}
\end{figure}
 
\newpage
Para dar un mejor entendimiento de los componentes, se presenta una breve
descripción de lo que pretende cada uno de los más relevantes, y que se estiman,
menos claros en el diagrama.

CódigoJavaScript: este componente está dentro de la aplicación OurEvent, y
representa a todo el código JavaScript que se utilizará para gestionar el uso de
Google Maps y Disqus, es decir, el manejo de la ubicación y los comentarios
de los eventos. 

ControlAccesoRol: este componente es un subcomponente de SeguridadAplicación, en
donde se prestan las funcionalidades para gestionar la seguridad, esto a través del
framework Ruby On Rails.

CalculadorDeFinanciamiento: este componente se preocupa de calcular la cantidad
de dinero que se debe recaudar para financiar un evento, para esto se comunica
con los componentes ManejadorDeRecursos y GestorDeEvento, con el fin de obtener la
información de qué recursos están aceptados en qué evento. Además del lugar que 
se lo informa también por medio de GestorDeEvento y así poder calcular. 

ManejadorDeRecursos: este componente se encarga de gestionar todo el ámbito de
los recursos de los proveedores del sistema, ya sea su registro especificando su
clase, propiedades, también gestiona su edición y el agregarlos a un evento. 

GestorDeUsuarios: este componente se encarga de mantener el control y gestión de
los usuarios, ya sea su registro y edición de información. Se comunica con
GestorDeEvento para entregarse información específica de los usuarios vinculados
al evento.

GestorDeLugar: este componente se encarga de ver todo lo respecto a lugares,
agregarlo, editarlo, agregar ubicación, disponibilidad, precios. Se debe
comunicar con GestorDeEvento para saber cuales se asocian a qué evento.

CalculadorDeAsistentes: este componente se encarga de revisar todo los
participantes inscritos a un evento y verificar que cantidad de estos asistirán
al evento, ya que puede que haya participantes con aporte solidario (no asiste).
Para esto se comunica con el GestorDeEvento e InscipciónAEvento que le permite
saber los que se inscribieron a eventos.

InscripciónAEvento: este componente se encarga de las inscripciones a eventos de
los participantes, los registra en el evento, comunicándose con GestorDeEvento.

VerificarCumplimientoCondición: este componente se encarga de revisar los
eventos que cumplen con las condiciones de ciertos productos. Una vez los
revisa, envía la información a ViculadorAEvento para que asigne cada producto a
los respectivos eventos. Además se comunica con EnvíoDeNotificación para que
sean avisados los auspiciadores y organizadores de la vinculación vía email 
(pudiendo rechazarla).

VinculadorAEvento: este componente tiene como objetivo, vincular productos a
eventos que hayan cumplido con las condiciones del producto.

VerificarFinanciado: este componente verifica si se ha reunido la cantidad de
dinero para financiar el evento y se pueda realizar. Una vez llegado a la menta
se comunica con EnvíoDeNotifcación, para generar las notificaciones vía email.

ControlDeEstado: se encarga de gestionar todos los estados por los que pasa un
evento. Una vez ocurre un cambio, se desea que se enteren los involucrado con el
evento, este lo logra al comunicarse con EnvíoDeNotificación, para que este haga
la gestión del envío de notificaciones vía email.

EnvíoDeNotificación: este componente gestiona las notificaciones de cambios de
estados, eventos financiados, cumplimiento de condiciones de productos en un evento
y recursos pedidos por organizador a un proveedor, para ello se debe comunicar 
con un componente externo envíando información acerca de las notificaciones, 
este es BrokerRabbitMQ, el cual le distribuya las tareas a 
GestorTareasCelery que a su vez se comunica con GoogleMailProvider para que haga el 
envío propiamente tal del email de notificación.

SeguridadDeAuditoría: este componente se preocupa de mantener los registros de
la tabla LogSql, para saber las operaciones que hizo cada usuario en el sistema.  
